[回帶]立法會選舉｜街工確認無交提名參加民主派初選 盧藝賢：直接參選立法會言之過早 (17:55)

街工上周公布立法會參選名單時，排名單首位的主席盧藝賢一度建議，在初選後再參考民調「棄選」，被質疑不遵從民主派協議。盧藝賢今（22日）向本報確認，最終無交提名參加初選，稍後會在「相對和諧的氣氛」下發表聲明講解包括無交提名的原因，以及澄清對初選的想法，料會在個多星期內發表，「如果仍然會令大家痛的話，未必這麼快去講，等事情順了再講」。

至於會否直接參與9月的立法會選舉，盧藝賢僅表示「完全無諗此問題」，稱現時要先專注好工作，又指出現時只是6月，以「大選」而言仍是太早。

多名已公布參選新界西初選的民主派，日前聯署斥街工違反新界西初選協調會的協議、破壞參選人之間互信及初選公信力，影響極壞，隨時觸發「骨牌效應」，明言如街工不遵守初選協定，不會參與有街工在內的初選機制。盧藝賢對此僅表示「絕對是誤會而起」，並說事實是他最終無提交提名，相信在此情況下，其他民主派可繼續順利完成初選

========

到底係咁岩定...?